
\medskip

La figure ci-dessous correspond à la maquette d'un projet architectural.

Il s'agit d'une maison de forme cubique (ABCDEFGH) accolée à un garage de forme cubique (BIJKLMNO) où L est le milieu du segment [BF] et K est le milieu du segment [BC].

Le garage est surmonté d'un toit de forme pyramidale (LMNOP) de base carrée LMNO et de sommet P positionné sur la façade de la maison.

\begin{center}
\psset{unit=1cm,arrowsize=2pt 4}
\begin{pspicture}(0,-4.5)(6.8,4.7)
%\psgrid
\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](3.1,0.3)(2.2,-0.6)(3.4,-1.8)(4.85,-0.9)(3.65,0.3)%PLMNO
\psline[linewidth=1.25pt]{->}(0,0)(1,-1)\uput[d](0.5,-0.5){$\vect{\imath}$}
\psline[linewidth=1.25pt]{->}(0,0)(0,1.3)\uput[l](0,0.65){$\vect{k}$}
\psline[linewidth=1.25pt,linestyle=dashed]{->}(0,0)(1.5,1.1)\uput[u](0.75,0.55){$\vect{\jmath}$}
\psline(0,0)(4.2,-4.2)
\psline(0,1.1)(0,3.6)
\psline(0,2.6)(2.2,0.4)(2.2,-2.2)%EFB
\psline(0,2.6)(2.9,4.4)(5.1,2.2)(2.2,0.4)%EHG
\psline(5.1,2.2)(5.1,-0.4)(4.5,-0.8)%HC?
\psline[linestyle=dashed](2.2,-2.2)(5.1,-0.4)%BKC
\psline[linestyle=dashed](4.2,3)(1.5,1.1)
\psline(2.2,-0.6)(3.4,-1.8)(3.4,-3.4)%LMI
\psline(3.4,-1.8)(4.85,-0.9)(4.85,-2.5)(3.4,-3.4)%MNJI
\psline(5.8,4.1)(4.22,3.)
\psline[linestyle=dashed](4.85,-2.5)(3.65,-1.3)(3.65,0.3)%JKOL
\psline[linestyle=dashed](2.9,4.4)(2.9,2.1)(5.1,-0.4)%HDC
\psline[linestyle=dashed](3.65,0.3)(2.2,-0.6)%OL
\pspolygon(3.1,0.3)(2.2,-0.6)(3.4,-1.8)%PLM
\pspolygon(3.1,0.3)(3.65,0.3)(4.85,-0.9)%PON
\uput[l](0,0){A} \uput[dl](2.2,-2.2){B} \uput[r](5.1,-0.4){C} \uput[l](2.9,2.1){D}
\uput[l](0,2.6){E} \uput[u](2.2,0.4){F} \uput[ur](5.1,2.2){G} \uput[u](2.9,4.4){H}
\uput[dl](3.4,-3.4){I} \uput[dr](4.85,-2.5){J} \uput[r](3.65,-1.3){K} \uput[l](2.2,-0.6){L}
\uput[dl](3.4,-1.8){M} \uput[r](4.85,-0.9){N} \uput[ur](3.65,0.3){O} \uput[u](3.1,0.3){P}
\end{pspicture}
\end{center}

On munit l'espace du repère orthonormé $\left(\text{A}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$, avec $\vect{\imath} = \dfrac12\vect{\text{AB}},~\vect{\jmath} = \dfrac12\vect{\text{AD}}$ et $\vect{k} = \dfrac12\vect{\text{AE}}$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Par lecture graphique, donner les coordonnées des points H, M et N.
		\item Déterminer une représentation paramétrique de la droite (HM).
	\end{enumerate}
\item L'architecte place le point P à l'intersection de la droite (HM) et du plan (BCF).

Montrer que les coordonnées de P sont $\left(2~;~\dfrac23~;~\dfrac43\right)$.
\item
	\begin{enumerate}
		\item Calculer le produit scalaire $\vect{\text{PM}} \cdot \vect{\text{PN}}$.
		\item Calculer la distance PM.
		
On admet que la distance PN est égale à $\dfrac{\sqrt{11}}{3}$.
		\item Pour satisfaire à des contraintes techniques, le toit ne peut être construit que si l'angle $\widehat{\text{MPN}}$ ne dépasse pas $55\degres$.
		
Le toit pourra-t-il être construit ?
	\end{enumerate}
\item Justifier que les droites (HM) et (EN) sont sécantes.

Quel est leur point d'intersection ?
\end{enumerate}

\bigskip

